清華大學成功研發「電子皮膚」

清華大學成功研發可偵測人體訊號，及全球首次實現可訂製的石墨烯「電子皮膚」，可應用於監測呼吸、心跳率、運動及睡眠等數據。研究團隊表示，多層石墨烯的「電子皮膚」，能更穩定地貼合皮膚。

國際著名期刊《美國化學學會‧納米》（ACS Nano）發表，清華大學微納電子系任天令教授團隊，研發出多層石墨烯「電子皮膚」。文章引述任天令指出，「石墨烯由於其出色的導電性和柔韌性，是電子皮膚的理想材料」，惟如何令石墨烯美觀和穩定地黏貼在人類皮膚表面上，及採集人體各式各樣的生理信號，是業界的一大難題。任天令團隊是通過對激光直寫石墨烯微觀，分析其結構，建立石墨烯帶狀結構為基元的裂痕理論模型。任天令說：「多層石墨烯表皮電子皮膚可以通過電阻變化實現對皮膚表面的微小形變等的監測」。

這種「石墨烯電子皮膚」的應用也十分方便。任天令表示，「石墨烯電子皮膚」能夠貼在口罩、手腕及喉嚨等多個位置，以測量呼吸、心跳和語音等人體訊息。團隊還研發出的濕法剝離氧化石墨烯技術，能去除石墨烯氧化物以保留石墨烯，亦增加儀器敏感度及美觀度。

裝埋GPS

Big Brother

有無電子賓周計一計勃起次數,顫抖頻率,或者對甚麼人有性趣
用黎畀BIGBROTHER 預防羈押性罪犯

有冇人講下學術上有冇成就
係咪支那真係研究到好嘢出嚟

合成人